香港高鐵站內首例 中國執法越界拉人

中國媒體報導，連接大陸深圳和廣州的香港高鐵站自去年9月開通實施「一地兩檢」以來，首次有大陸執法人員在西九龍總站內，帶走拒絕執行法院判決的人。民眾擔心大陸執法人員逾界執法，也有網民表示，「一國兩制」都是假的。

據報導，香港西九高鐵站實施「一地兩檢」，即香港當局在站內劃出1個區域供大陸人員執行通關手續，與香港出入境站同設站內。但香港泛民主派一直反對「一地兩檢」，認為在港劃地供大陸方面執法，違反「一國兩制」精神，並擔心大陸執法人員逾界執法。

據報導，大陸執法人員上月13日在香港西九高鐵站，攔截1名不履行大陸法院判決、有意出境到香港的男子，並將他帶回深圳調查。據悉，這是自廣深港高鐵香港段開通以來，龍崗法院首宗在香港西九龍的出入境邊防檢查站執行的案件

如果入左香港口岸都照拉就有啲癲

即係比人拉個個係大陸人?

不嬲呢到既人淨係想聽d佢地想聽到既野

個度本身係香港地方嚟架

拉罪犯有咩問題

呢次就話試水温 拉返中國人返去中國受審 難保下次佢哋就係拉香港人返去中國

咁又點？公民抗命囉

行得正，企得正，驚咩野呀

岩岩做完植物人？

屌你老母樓上啲五毛幾時死全家

西九係一地兩檢下已經劃左行中國法例
所以公安去西九執法係合理的

所以要反係要反一地兩檢，依家再嘈佢點解係西九拉人已經毫無意思

唔檢都檢左 關口拉人有咩問題

嗰到已經係深圳香港西九龍，何來越界？

day one就知果個位判左俾佢地, 有權執法同拉人啦, 好似好意外咁
就算佢真係出埋閘將人拉返入去再送上大陸, 最多咪立法會強烈譴責一下
你吹得佢脹咩

而家搵條友未過關比人捉
試下水溫先

見你班on9話 都未過境
班大陸佬心諗 掂啦
佢地覺得果個位係大陸啦

遲下就入埋境係西九都照捉

再遲下就有咩犯就夾佢上高鐵
一條龍

估唔到上面仲有人幫大陸講說話

到香港人比人拉個陣咪靠泛民出黎舉牌抗議囉香港人鬼會理咩